兒登仔係咪唔識字

我有理由懷疑兒登仔係唔識睇中文
612 細則大大份貼咗係度都無人理

612人道支援基金-法律援助計劃
【提堂、答辯及正審法律費用支援細則】

文件：

612人道支援基金（下稱本基金）是為在反送中運動中受傷、被捕人士提供醫療費用、心理/精神轉導費用、法律費用及相關人道支援。直至2019年11月底，已有超過5000名人士被捕，當中有超過800名人士被落案起訴，其中超過500位被控以暴動罪。如此大規模的檢控是任何人都始料未及的，因此作為612人道支援基金信託人，我們必須謹慎使用基金資源，確保所有被告都得到法律意見及代表的權利。

〖裁判法院提堂、答辯及正審階段〗

由於時間緊迫，而相關開支在可預算範圍，本基金將依舊按2019年8月8日提出的《法律支援計劃》內容（文件：

〖區域法院或高等法院正審階段〗

正如本基金在上述《法律支援計劃》解釋，基金呼籲合資格的被告申請法律援助，原因是審訊涉及的律師費比較鉅大而難以預計，尤其牽涉多名被告的案件，以及在區域法院或高等法院聆訊的案件。若同期在區域法院及高等法院有數宗審訊，基金可能無法負擔。因此，若可利用公共資源，我們鼓勵合資格的人士盡量利用，使基金可以將市民捐助的資源，為無法成功申請法援的被告，提供提堂、答辯及上訴階段的開支。

目前數百位被告正面對司法程序，多宗案件會涉及多名被告，審訊日數難以預計，律師費因而會非常鉅大及無法預計。但參考2016年年初一旺角騷亂，《莫嘉濤》案涉及10名被告，在區域法院審訊63天；《梁天琦》案涉及五名被告，兩度審訊，分別長達60及90多天。以法援署地區法院資助標準基本計算，以每位被告委派一位事務律師和一位大律師的60天審訊，一位被告人所需的法律費用即為約180萬。在此情況下，本基金將無法保證有能力支付所有要求基金支援的個案全部費用。

因此，要求符合法援申請資格的人士，優先使用公共資源實有必須。同時，從被告人利益考慮，法援署的支援也是最全面和穩定，確保被告在整個審訊，無論長短，都有律師代表和可以免於自行支付法律費用，我們認為被告接受法援，是對他們最穩妥的保障。

因此，本基金謹訂原則如下：
1。所有向本基金申請區域法院或高等法院正審階段法律費用的被告，都必須先向法援署申請法律援助；

2。如被告被法援署拒絕申請，本基金將會提供支援。惟不包括以下原因：

-被告沒有向法援署提名律師代表，同時又沒合理原因下，拒絕接受法援署建議的律師；

-被告因堅持委聘法援署因不同理由（如超出法援署分派案件限額）拒絕委派的律師，而被法援署拒絕申請；

3。此外，如被告人在候審期間需要額外諮詢法律意見，基金可以資助被告人選擇聘任的律師或大律師費用，累積上限為每位被告人$35,000。

〖上訴庭及終審法院上訴階段〗
有關定罪及刑期的上訴，本基金同樣要求擬上訴人先申請法援，若法援署拒絕援助，則本基金會就有理據的上訴，參考法援標準，支援法律費用。

-------

〖法援署「分擔費」〗
超過法援署資產限額人士是仍然可以申請法援的，若批給法援的條件是要申請人繳交一筆「分擔費」，則不論「分擔費」金額多少，本基金都可按申請人需要，提供支援。申請人須承諾待案件結束後，將獲退回的「分擔費」償還基金。

〖法援上訴〗
若法律援助署拒絕提供法援，被告向法庭上訴法律援助署署長的決定，本基金會就上訴所需的律師費提供資助。

-------
〖總結〗
作為負責任的基金信託人，我們有責任盡力保障基金能穩妥運作，平衡所有被告的法律權利及本基金的財政承擔能力，不能假設耗盡基金後必然能再籌大筆捐款，這不但不符信託人的職責，亦是對於較後時段審訊的被告、受傷及被捕人士的人道援助需要十分不公平。因此，有關本基金的法律援助原則，雖然可能令一些被告人在選擇律師方面有所限制，但這個做法，是為確保數百位被告由提堂至上訴階段，都有律師代表，獲得基本法律權利，而不用額外承擔法律費用。

612人道支援基金 信託人
2019年11月29日

重點係呢到

因此，本基金謹訂原則如下：
1。所有向本基金申請區域法院或高等法院正審階段法律費用的被告，都必須先向法援署申請法律援助；

2。如被告被法援署拒絕申請，本基金將會提供支援。惟不包括以下原因：

-被告沒有向法援署提名律師代表，同時又沒合理原因下，拒絕接受法援署建議的律師；

-被告因堅持委聘法援署因不同理由（如超出法援署分派案件限額）拒絕委派的律師，而被法援署拒絕申請；

3。此外，如被告人在候審期間需要額外諮詢法律意見，基金可以資助被告人選擇聘任的律師或大律師費用，累積上限為每位被告人$35,000。

〖上訴庭及終審法院上訴階段〗
有關定罪及刑期的上訴，本基金同樣要求擬上訴人先申請法援，若法援署拒絕援助，則本基金會就有理據的上訴，參考法援標準，支援法律費用。

-----

〖法援署「分擔費」〗
超過法援署資產限額人士是仍然可以申請法援的，若批給法援的條件是要申請人繳交一筆「分擔費」，則不論「分擔費」金額多少，本基金都可按申請人需要，提供支援。申請人須承諾待案件結束後，將獲退回的「分擔費」償還基金。

〖法援上訴〗
若法律援助署拒絕提供法援，被告向法庭上訴法律援助署署長的決定，本基金會就上訴所需的律師費提供資助。

所以呢個po麻煩完咗佢

728中上環義士: 612基金言而無信